康宏爭奪戰 富邦先勝一仗

【本報訊】陷股權爭奪戰的康宏環球（1019），先由「台灣幫」富邦小勝一仗！康宏昨召開股東特別大會，「深圳幫」、佳兆業（1638）少東郭曉群派代表律師參與，但仍被康宏主席陳志宏在會上裁決郭股份沒投票權。

■康宏主席陳志宏（右）昨在會後與總裁吳榮輝（左）雙手合十會見傳媒。袁志中攝

郭曉群即日反擊指，康宏在訴訟未有法庭裁決前，粗暴剝奪其股東權利，是未審先判，會依法追討。有律師指要解決困局，最佳辦法是郭要求法庭盡快審理有關他早前被康宏入稟訴訟，以釐清其股票合法性。

手持康宏29.91%股權的郭曉群，早前提出罷免執董曹貴子、吳榮輝等8名董事，並建議委任5名新董事。康宏昨早11時召開股東特別大會審議有關議案，被視為是佳兆業郭氏家族與台灣富邦家族就康宏董事會控制權的決戰，外界原預計持股較多的郭氏佔優。

郭反擊：依法追討

股東會保安森嚴，出入口有外籍保安駐守，會上有逾50人出席，據悉大部份是各方陣營律師代表，被郭曉群罷免的康宏獨董潘鐵珊亦有現身，會後更與現時由「台灣幫」執掌的康宏董事會成員合照。

康宏早前入稟質疑郭曉群股票來源，股東會內亦有股東對郭的投票權提出異議，要求陳志宏裁決。在等候陳志宏及其律師團隊商議逾5分鐘後，郭的代表律師按捺不住，指有關入稟僅民事訴訟，法院仍未就郭的股票有效性作裁決，籲陳宜據其主席操守作決定，「若決定係非常唔合理，將由主席本人承擔所有責任」。他又指康宏已有足夠時間申請禁制令，故建議投票繼續，「康宏認為郭曉群嘅投票權無效，可以喺股東會後馬上向法庭申請禁制令」。

陳志宏反問，若個別股份合法性被質疑，為甚麼他們能擁有投票權？他稱，明白他作的決定若有任何差池，將面對被控告風險。據目前掌握資料，尤其昨早小股東的入稟狀，仍然決定行使公司章程第74條所賦予主席權利，終止任何懷疑股票的投票權，即郭、陳，及其授權的股票不能在股東會股票。郭曉群代表律師回應指，「係邊個決定告郭曉群？就係在座嘅所有董事」。在訴訟未有法庭裁決前，已令股東失去其權利，是未審先判。他指主席裁決令股東權益受損，「今日係郭曉群，聽日可以係其他嘅小股東。只要有小股東對領導層作挑戰，就會被滅聲，係非常嚴重嘅後果」。

意味曹貴子可獲留任

此外，陳志宏指在過去數日得到執法機構及法律意見，為符合保險業條例第8條，修定新委任的董事需是獲保監局同意才生效，即郭曉群建議委任的董事，即使當選亦要待保監局確定才生效。陳又指曾諮詢開曼群島法院，據公司章程第87條，只有公司董事會能委任執董，所以新修定有關委任執董的決議案全部收回。股東會歷時逾兩小時才完結，會後陳志宏指會議進行順利，董事會有四個群體需要保護，包括康宏的銷售團隊、客戶、股東及整個金融市場。

郭曉群晚上發聲明反擊指，對投票結果震驚及失望，斥陳志宏完全沒適當理據回應就「康宏剝奪其投票權的操作是否合適」的質疑，認為康宏毫無法律依據肆意粗暴剝奪其股東行使的合法權利，指必然依法追討。一如預期，康宏晚上公佈股東會投票結果，在剔除郭曉群的投票資格後，郭動議罷免台灣幫及曹貴子等董事，以及委任新董事的議案有59%反對、40%贊成，議案不獲通過，意味曹貴子留任。富邦家族提議委任兩名非執董，則獲約56%贊成獲通過。

記者：陳雪蕾